［集思］點解有啲英文縮寫明明有AEIOU 又要逐個字母讀

成個讀嘅例子：
N.A.S.A.(National Aeronautics and Space Administration）

R.I.P.(Rest In Peace)

L.O.L.(Laugh Out Loud)

Y.O.L.O.(You Only Live Once)

唔會成個讀嘅例子：
A.S.A.P.(As Soon As Possible)

D.I.Y.(Do It Yourself)

H.I.V.(Human Immunodeficiency Virus)

F.Y.I.(For Your Information)

點解會咁嘅

點解中文要分書面語同口語...明明寫得到出黎

A.S.A.P 都會成個讀。讀A-sap

未聽過

打得機多/睇得美劇多應該會聽到呢個字

Asap有時會讀出黎

其他就可能睇佢讀唔讀到(Fyi讀唔到，或者讀個”Fee”音，易混淆/ 讀出黎會唔會混淆（diy讀die，好奇怪）
有時冇響音直頭發唔到音

始終語文呢啲野 所謂既定規則都係參考居多

約定俗成

成日都聽到。。。係大部分香港人淨係會分開讀。不過外國人都有唔少係分開讀。我聽過既比例係70%成個讀，30%分開讀。

但係我查Cambridge 佢都係分開讀

大陸佬唔識讀App

淨係識CUnUn...

兩邊佢都有

我諗睇佢易唔易讀同好唔好聽姐
好似FYI 你好難讀
DIY咁 讀到但唔好聽

未聽過有人讀N-A-S-A喎，唔係讀NA-SA架咩

睇錯，自膠

所以咪話會痴埋一齊讀囉

use this

聽過大陸人aga 讀A-G-A

Cambridge 係dictionary, 讀音唔係主菜。Howjsay 係淨講讀音，會講埋唔同讀法，有D 講成6, 7 秒

Asap rocky都唔識？

DIY
HIV
FYI
呢啲咁難讀/咁難聽

Rip同lol 點讀

League of Legends 台灣人讀 "撈"